馬蹄露讚鍾南山拋出「屎坑防疫」橋 暗嘲袁國勇：帶港人走入死胡同

53歲馬蹄露去年在旺角示威現場與示威者發生衝突，被人噴紅油，下巴和嘴角共縫11針，其後獲《人民日報》在微博高度表揚，大陸網民更表態支持她返大陸發展。

馬蹄露成為忠誠「藍絲」，經常在微博發表愛國撐警言論，近日獲警方邀請擔任「防罪大使」。馬蹄露又再「發功」在facebook寫一段「屎坑防疫文字」，「記得在國內隔離時，醫護人員吩咐我們，如廁後將6片（粒）三氯消毒片（漂白丸）掉進馬桶內，蓋上廁板30分鐘後才沖廁。這樣便可杜絕病毒污染。」及後她再留言：「為何中國可以抗疫成功？除了入境人士在指定地點隔離之外，還要這樣作出配合......如廁後放入三氯消毒片，抗疫英雄鍾南山先生。」更疑似挑機打tag「袁國勇」及「特首林鄭」。

不少忠粉讚馬蹄露有見地，與網民一唱一和：「國內跟香港在抗疫方面最大的不同，就係國內有鍾南山，我們只有袁國勇！」馬蹄露即回覆：「點解有明燈唔跟住行，要帶港人走入死胡同？？？」擺明暗指政府專家顧問、港大微生物學系講座教授袁國勇建議倒洗潔精是「死胡同」。之不過，有人質疑消毒片溶解後，再沖入河道和海洋會造成環境污染問題，馬蹄露冇有怕回應：「這方面是會經污水處理廠的。」有人關心實際問題：「30分鐘後冲，咪臭到死！」

唔好再分享呢條小丑啦

呢啲垃圾都好報

批鬥學者 批鬥專家

佢點解唔塞啲三氯消毒片（漂白丸）入佢個屎忽窿度？咁咪仲直接

d 中國人唔係屌到鍾南山仆街?

c煙之後到佢好唔好